# Adhetelbot 
Телеграм бот помощник сисадмина.
Бот позволяет получать логи, и проверять состояние докера на удаленных серверах.

---

### Набор команд

    cmd SERVER COMMANDTOEXECUTE
Выполнит команду на удаленном сервер

    set (add|remove) USER@HOSTADRESS
Добавить(add) / удалить (remove) сервер user@hostaddress.
    
    /bot docker logs
Выдает список серверов и работающих докеров, логи которых можно получить.

    /bod docker ps
Выдает состояние сервисов докера на удаленном хосте.

Указанный список пользователей могут выполнять команды на удаленном сервере.



---

### Запуск кода.
Код запускается из Main.kt.
В main проверяются конфигурация, и бот подключается к серверу телеграм.
Дальше программа ждет `update` и реагирует в зависимости от того, что приходит: сообщение или ответ.
